康景花園3房減至778萬沽 鑽石山居屋5個月平42萬 映灣園呎價創半年新低

外圍市況波動，連同加息夾擊，樓價逐步調整。鰂魚涌私樓康景花園，剛錄一宗三房單位成交，E座低層5室，實用面積561方呎，建築面積688方呎，業主放盤一個多月，隨著市況轉差，連環劈價，由上月初叫價880萬元，累減三口價，至最新以778萬元售出，呎價13,868元，造價重返去年中售價，較匯豐銀行網上估價841萬元低出7.5%或63萬元。
該成交單位樓下一層，面積相同，半年前以802萬元成交，是次樓上單位以778萬元售出，不單跌穿800萬元以下水平，樓層高一層，造價平樓下3%

富誠地產營業董事林栢榮表示，鑽石山居屋宏景花園1座高層B室，實用572方呎，3房間隔原本未補地價叫價638萬元，減30萬元至608萬元成交，呎價10629元。
同類單位今年5月份創新高，為5座高層H室，實用572方呎，以未補地價650萬元成交，呎價11,367元，相差5個月，跌42萬元或6.5%。

中原地產陳旭明表示，東涌映灣園3座低層H室，實用956方呎，業主一直自住，最近決定離開香港，原本放盤叫價950萬元，最終以896萬元成交，減價54萬元或5.7%，呎價9,372元，呎價創近半年新低。同類單位上月就以950萬元成交，即1個月跌54萬元或5.6%，原業主2002年一手買入價313.8萬元，持貨16年，賺582.2萬元或1.86倍。

唔計

屋苑名有個園字唔計

又居屋又東涌緊係唔計啦

望公屋唔計

一次過太多劈價盤 唔計

未補地價緊係唔計啦

咁多單

總之唔計

over 6M 做唔到按保
唔計

居屋唔計

東涌唔計啦